\documentclass[12pt,oneside]{article}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Zusaetzliche Pakete
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{enumerate}  
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{a4wide}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{svg}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{placeins}
\usepackage{ziffer}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{gensymb}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{tikz}
\usepackage{todonotes}
\usepackage{palatino}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{setspace}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[acronym,nonumberlist]{glossaries}
\bibliographystyle{ACM-Reference-Format}
\usepackage{longtable}
\usepackage{multirow}
\usepackage[nohyperlinks, printonlyused]{acronym}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{enumitem}% http://ctan.org/pkg/enumitem
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{paratype}\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[bookmarks]{hyperref}
\usepackage[justification=centering]{caption}
\usepackage[style=alphabetic,natbib=true,backend=biber,maxbibnames=20]{biblatex}
\bibliography{Literatur/literatur}

\setlength{\parindent}{0em} 
\setlist[itemize]{noitemsep, topsep=0pt}
\setlist[enumerate]{noitemsep, topsep=0pt}

\makeglossaries

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Definition der Kopfzeile
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\cfoot{\thepage}
\setlength{\headheight}{16pt}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Definition des Deckblattes und der Titelseite
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\JMUTitle}[9]{

  \thispagestyle{empty}
  \vspace*{\stretch{1}}
  {\parindent0cm
  \rule{\linewidth}{.7ex}
  }
  \begin{flushright}
    \sffamily\bfseries\Huge
    #1\\
    \vspace*{\stretch{1}}
    \sffamily\bfseries\large
    #2\\
    \vspace*{\stretch{1}}
    \sffamily\bfseries\small
    #3
  \end{flushright}
  \rule{\linewidth}{.7ex}

  \vspace*{\stretch{1}}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=5in]{Graphiken/siegel.png} \\
    \vspace*{\stretch{1}}
    \Large #5 \\

    \vspace*{\stretch{2}}
   \large Systems Control and Optimization Laboratory\\
    \large Universität Freiburg\\
    \vspace*{\stretch{1}}
    \large Prüfer:  #8 \\[1mm]
    \large Betreuer:  #9 \\[1mm]
    \vspace*{\stretch{1}}
    \large #6, den #7
  \end{center}
}

\titlespacing*{\section}
{0pt}{3.5ex plus 1ex minus .2ex}{.2ex plus .2ex}
\titlespacing*{\subsection}
{0pt}{1.5ex plus 1ex minus .2ex}{.2ex plus .2ex}
\titlespacing*{\subsubsection}
{0pt}{1.5ex plus 1ex minus .2ex}{.2ex plus .2ex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Beginn des Dokuments
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}
  \JMUTitle
      {Systemidentification of a Reverse Pumping Rotokite}        % Titel der Arbeit
      {Paul Krüger}                        % Vor- und Nachname des Autors
      {5135597}
      
      {Bachelorarbeit} % Art der Arbeit
      {Freiburg}                           % Ort der Erstellung
      {01.07.2023}                          % Tag der Abgabe
      {Prof. Dr. Moritz Diehl}           % Name des Erstgutachters
      {Jakob Harzer} % Name des/der betreuenden Assistent/Assistentin
      
  \clearpage

\lhead{}
\pagenumbering{Roman} 
    \setcounter{page}{1}

\tableofcontents
\clearpage

\addcontentsline{toc}{section}{\listfigurename}
\listoffigures

\addcontentsline{toc}{section}{\listtablename}
\listoftables


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Abkürzungsverzeichnis
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section*{Abkürzungsverzeichnis}
\addcontentsline{toc}{section}{Abkürzungsverzeichnis}
{\setstretch{0.3}
\begin{acronym}
\acro{ODE}[ODE]{gewöhnliche Differentialgleichung}
\acro{RK4}[RK4]{vierstufige Runge-Kutta-Verfahren}
\acro{MSE}[MSE]{mittlere quadratische Fehler}
\acro{AWES}[AWES]{Airborn Wind Energy Systems}
\acro{CWP}[CWP]{konventionelle Windkraftwerke}
\acro{FNN}[FNN]{Feedforward Neural Network}
\acro{IVP}[IVP]{Cauchy-Probleme}
\acro{BFGS}[BFGS]{Broyden–Fletcher–Goldfarb–Shanno}
\end{acronym}
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Symbolverzeichnis
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\input{Kapitel/Symbolverzeichnis}
\clearpage
\setlength{\parskip}{0.5em} 


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Abstract
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\lhead{Abstract}
\section*{Abstract}
\cleardoublepage


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Kurzzusammenfassung
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\lhead{Kurzzusammenfassung}
\section*{Kurzzusammenfassung}
\cleardoublepage


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Einstellungen
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\pagenumbering{arabic}  
    \setcounter{page}{1}
\lhead{\nouppercase{\leftmark}}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Hauptteil
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Einleitung} \label{Einleitung}
\input{Kapitel/Einleitung}
\cleardoublepage

\section{Theorie} \label{Theorie}
\input{Kapitel/Theorie}
\cleardoublepage

\section{Modelle} \label{Modelle}
\input{Kapitel/Modelle}
\cleardoublepage

\section{Ergebnisse} \label{Ergebnisse}
\input{Kapitel/Ergebnisse}
\cleardoublepage

\section{Fazit} \label{Fazit}
\input{Kapitel/Fazit}
\cleardoublepage



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Literaturverzeichnis wird 
% automatisch eingefügt
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\clearpage
\lhead{}
\printbibliography
\addcontentsline{toc}{section}{\bibname}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Eidesstattliche Erklärung
% muss angepasst werden 
% in Erklaerung.tex
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\input{Kapitel/Erklaerung}
\end{document}
